梁錦祥(台長)深水步街頭驅趕大陸賣唱漢

提示: 全條片台長淨係講過一句野, 就係最後個大陸仔走果陣漏低垃圾係地下冇拎走, 台長:「拿回你的東西!」

我feel 到根本係針對大陸人而已，講真睇個男仔，手腳關節明顯有問題，淪為行乞賣唱，邊個想？搵到食想做乞衣？有時多一份關心，少一份責備，社會會少一份怨氣，唔係話自己大愛，但見到佢拎得一蚊幾毫要咁時，仲要踏多幾腳，何必呢?

我都覺得如果係鬼佬佢就唔會講，但對於我黎講 無論邊度人都好 要行乞就係返自己地方乞啦，香港已經好撚逼

支那人係度搵錢,拎左工作簽證未呀,屌你老母

如果每一個香港人都好似佢咁

香港就有救了

確實，你睇下周圍人來人往既港豬，冇人出聲 掂行掂過

有病就番中國啦
病到佢咁精神山長水遠落黎行乞?
中國唔係強大既咩?落黎我地香港依D鄉下地方行乞做乜呀?

第一次見梁錦松留長髮

揾錢都講性質，如果傷天害理當然不可，但如果身不由己，討一兩個飯錢，又如何? 你都睇到佢拎得幾十蚊都冇，一餐溫飽，得饒人處且饒人。
有d野唔係下下法律上解決，我知香港行乞係犯法，但香港人如果做到情理法兼備先配得上高尚公民的身份。正如對路邊婆婆小販，拾報紙皮阻街的老人，唔通西口西面趕人走？學食環開告票？

一個大陸窮撚點會有錢黎香港乞食？
根本呢班支那乞衣背後係有集團操控
你比錢佢係唔會幫到個乞衣

人地食政治飯既 做下騷好正常啫
而家個乞衣又唔係比人驅逐出境
挽下手 佢走過去 隔離街燒鵝大王食個雙拼 轉頭返黎又咪坐返喺度

轉個角度諗：如果佢家鄉打散搵到食，邊個想咁樣周街跪係到求個一兩蚊? 就算係有操控，佢可以求到兩餐溫飽，我諗佢可以生存下來都仲有希望。對於操控集團真係祝佢生仔冇屎屁，但對於個位傷殘人士（明顯先天關節生長不良），我地何嘗仲要計較個一兩元？唔係個個人好似梁錦祥咁有好職業，社會世界上的確有不幸的人，小小幫助未必物質上幫好多，但心靈上安慰都好。

有時係街市都見唔少阿婆成班係到賣聲稱自家種農家菜，但比人見到根本係在街市入面買完再拎出黎 mark 高幾倍賣，我都會選擇幫班婆婆買一兩扎蔥，而唔會責罵佢地欺騙消費者，又call 食環趕佢地走，明知十元佢最多買到碗粥當 lunch,佢哋仔女已經唔搵得多，老咗仲要周圍辛苦一朝，比少少希望班老人家又如何?
香港人，睇開d la

唔使講咁多！犯法就是犯法！
佢有香港工作簽證咩？
旅遊証件咋話？！

樓上的人，唔該唔好為可憐而犧牲法律！
一係你去申請改法律！

唔撚見你捐返幾舊水?
你呢d懵撚最叻就慨他人之概

其實最好就一班人一齊去趕走佢，踢走佢地

好的法律係情理法兼備，一味講依法，個d叫惡法

從來冇責備人捐唔捐，捐幾多唔係重點，呢段片係梁生連基本的尊重都冇，乞衣唔係人？自己收毓民幾皮野一個月叫高尚，乞丐收十幾二十叫無賴？

你老細咪最鐘意講依法

所以成日講依法根本係獨裁，依死的法律去制裁別人，係借力殺人，「唔使講咁多！犯法就是犯法！」呢個好難頂，香港的核心價值根本唔係咁，呢句係大清衙門先會聽到的野，英國人從來唔講呢套

你條垃圾知唔撚知好多乞兒係被有組織人士打到傷殘或組織傷殘黎香港行乞
唔知既就死返落墓地唔好做人

可悲到要打到傷殘或組織傷殘黎香港行乞，已經係佢人生中的大不幸，上世的惡，你仲要踩多兩腳，人有惻懚之心，好多野知，唔使大加撻伐